\section*{ĐỀ TÀI TỐT NGHIỆP}
\thispagestyle{empty}

\noindent
Họ và tên sinh viên: Nguyễn Văn Học \hfill MSSV: 20213938 \\
CTĐT: Kỹ thuật Điện tử - Viễn thông \hfill Khóa: 66 \\[0.3cm]
Họ và tên giảng viên hướng dẫn: ThS. Hoàng Quang Huy \\

\noindent
1. Tên đề tài tốt nghiệp: Thiết kế hệ thống giám sát sức khỏe IoT thời gian thực \\

\noindent
2. Nội dung các phần thuyết minh và tính toán \\
Chương 1: Tổng quan đề tài \\
Chương 2: Cơ sở lý thuyết và Kiến trúc hệ thống \\
Chương 3: Thiết kế và Chế tạo phần cứng thiết bị \\
Chương 4: Lập trình Firmware vi điều khiển ESP32-C3 \\
Chương 5: Xây dựng Máy chủ trung tâm và Giao diện Dashboard \\
Chương 6: Thử nghiệm thực tế và Đánh giá kết quả \\

\noindent
3. Ngày giao nhiệm vụ tốt nghiệp: 15/02/2026 \\
4. Ngày hoàn thành nhiệm vụ: 04/06/2026 \\

\vfill
\hfill
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
    \centering
    \textbf{Giảng viên hướng dẫn} \\
    \textit{\fontsize{10pt}{12pt}\selectfont (Ký và ghi rõ họ tên)} \\
    \vspace{2cm}
    \textbf{ThS. Hoàng Quang Huy}
\end{minipage}

\cleardoublepage

{
\renewcommand{\baselinestretch}{1.3}
\setlength{\parskip}{4pt}
\section*{LỜI CẢM ƠN}
\thispagestyle{empty}

Lời đầu tiên, em xin bày tỏ lòng biết ơn chân thành và sâu sắc nhất đến thầy \textbf{ThS. Hoàng Quang Huy}, giảng viên Trường Điện - Điện tử, Đại học Bách khoa Hà Nội. Thầy đã trực tiếp định hướng đề tài, tận tình hướng dẫn, truyền đạt những kiến thức kỹ thuật lập trình nhúng, thiết kế bo mạch và lập trình hệ thống web vô cùng quý báu trong suốt quá trình em học tập và thực hiện đồ án tốt nghiệp này. Nhờ những định hướng khoa học nghiêm túc và sự động viên tinh thần của thầy, em đã vượt qua nhiều khó khăn kỹ thuật để hoàn thiện sản phẩm một cách trọn vẹn nhất.

Em cũng xin chân thành cảm ơn các thầy cô giáo trong Trường Điện - Điện tử, Đại học Bách khoa Hà Nội đã tận tình giảng dạy, truyền đạt những kiến thức lý thuyết chuyên ngành nền tảng vững chắc và tạo điều kiện thuận lợi về trang thiết bị phòng thí nghiệm để em thực nghiệm đề tài. Đồng thời, em xin gửi lời tri ân sâu sắc đến gia đình và bạn bè đã luôn ở bên cạnh động viên, khích lệ và tạo mọi điều kiện tốt nhất để em tập trung hoàn thành đồ án tốt nghiệp này.

Mặc dù đã dành nhiều thời gian nghiên cứu thực nghiệm, thiết kế bo mạch chi tiết và tối ưu thuật toán xử lý tín hiệu số, song đồ án chắc chắn vẫn không tránh khỏi những thiếu sót nhất định do giới hạn về mặt thời gian và kiến thức lâm sàng y sinh. Em rất mong nhận được những ý kiến đóng góp, phê bình quý báu từ các thầy cô giáo trong Hội đồng chấm đồ án tốt nghiệp để sản phẩm có cơ hội hoàn thiện hơn và ứng dụng tốt vào thực tế đời sống.

\vspace{0.3cm}
\hfill
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
    \centering
    \textit{Hà Nội, tháng 06 năm 2026} \\
    \vspace{0.2cm}
    \textbf{Sinh viên thực hiện} \\
    \vspace{1.3cm}
    \textbf{NGUYỄN VĂN HỌC}
\end{minipage}
\cleardoublepage
}
